做左輕鐵車長半年，你問我答（3）

我就唔信開到3都可以1001

睇下點

痴撚線開到3

一架30噸左右，唔夠你輕

巴打你個名

Hi

HI

開埋3應該完㗎啦

搵到你先至完

你搵到咩

而家努力緊

有冇上兩個post 的link啊

轉頭post

未收工

搵唔到㗎啦你地

6:30係兆康站見到蝴蝶結

🎀🙍🏻🚉

佢今日揸505

今日第一次見佢

好普通樣
咩事比連登捧上天

因為以女車長來講，
佢算係咁㗎啦。

有冇叫佢上連登

冇

其他果啲就xx
全部阿姐level

我下次見到佢，叫佢上連登

好似最初係我喺膠登講起先

要撐到落4啊

痴線開到3

Hea唔hea 平均每日hea到幾耐
係咪每次渣完一程車就可以抖下？
成日拎住個袋做咩

做咩有司機係過路處派傳單
呢D野唔係比我地呢D PA做嫁咩

佢有睇呢個post

唔係掛！

Hea㗎，根本由上車hea到落車，
戒急用忍就安全收工。

正常揸完一轉係可以抖下，
都要睇嗰日duty同路面情況

個袋裝住我地嘅搵食架餐

舔左東西嘅司機就會派傳單

點解大家會期望有4

巨不安

好不安

會唔會起月台 單卡轉雙卡 或者 雙卡轉單卡

DSE

唔係講appraisal 咩

唔會，
要咁樣換車嘅話三條友，兩抽車就得

DSE就5＊啦
Appraisal 就隨緣啦

5*
不期望太高

開到第三👍🏻

安已不

想睇蝴蝶結既反應

.🎀
👱🏻‍♀️

🎀：估唔到我咁受歡迎

得巴gg了

河水不犯井水

一直有追但冇回post
祝得巴日日返751直至永遠

今日上左去MTR見工
HR問我點解唔Apply SO?

心諗：SO咁惡做，我真係冇興趣

祝佢返早更

番夜更先有機會見到🎀

我講不是🎀

祝佢返751都幾狠

751好嘢來，日日揸都滯

SO除非好有heart，唔係真係唔好做⋯⋯

蝴蝶結唔識我，
我又唔識佢，
無事嘅

多謝大佬

咁可以主力捕751

根本係一個保安

很好

小的最近都不是751，科科

you收skin 好嗎?

咁惡嘅而家啲小妹妹

有心嘅保安⋯⋯保心安

啲笑話同李力持有得fight

得哥收過d咩特別失物

鳴謝讀者 得哥 提供笑話
稍後將安排專人將一百本《真係笑話》堆放於路軌上

想問下平時要做啲咩?
人工而家幾多

然後我要落路軌搬開佢地。

巨大手推車加廢紙一堆

揸車，
處理壞車，
顧客查詢，
突發事件處理。

14k

補番兩條link先

做左輕鐵車長半年，你問我答(2)

做左輕鐵車長半年，你問我答

得哥好野

點解得哥日日咁得閒上連登

巴打咩學歷

什麼

In輕鐵車長一定要1.2棍波？
得自動波可以嗎

得，有車牌就得

得肯尼亞車牌呢？

今日放假。

同埋我地每轉車之間都有得抖㗎嘛，
要上唔係好難啫。

我啱啱打完3個鐘頭波先番上來睇post

你問下香港運輸署受唔受喎要

高級文憑

返早更最遲返幾點？

返夜更最早收幾點？

0500-0100am

我只可以答你
極早最早番4點幾
極夜最夜可以收凌晨點半

打波嘅英姿

不過..
唔入籃

我射開中距離，從來唔射3分

係既,3分波係好難既

正所謂有圖有真相

巴打而家有高潮未

捕捉到me就有圖

犀利呀啲三分射手
我自嘆不如

有女

我運動白痴

團體運動白痴

我唔玩團體運動

我最叻都係踩下單車、跑下步同游下水咁

打波嘅⋯ 問下天水圍班波友先

你算好咖啦
頭尾唔識

冇，獨身廿幾年

我識頭中⋯⋯
生性怕水

早晨
岩岩收工
留意下天榮站

條路軌夾左d野

佢識你

oh ggg

14k係計埋雙糧花紅

未計

得哥

點解要咁對我
明明平時都好準時

頭先係安定見到有個阿生叫等埋啊
結果個司機收鏡開車

睇唔清

Not me，我啱啱先開工

有時真係唔等得咁多

好多因素影響

今日無緣經過天榮站，
聽日留意下。

唔好幸災樂禍

笑你啫

唔好諗多左

唔准笑

柒到核爆

旺旺燒米餅

停啦好嘛

停了

唔好，停呀
唔好，停呀

預備揀定日子入圍城捕捉

唔使擇日子，落街就係
聽日落去天耀站坐成日先

你地真係幾得閒⋯⋯⋯⋯

一大打唔洗找

唔係得閒,只係順便

有問題嗎

冇⋯⋯

有個問題我細細個已經想問：點解有時啲輕鐵行行下，車頂接觸條電纜嗰度會啪一聲同閃一下光？多謝得哥車長解答

+1
特別係落雨果陣

入中性區照加速會跳火

輕鐵行dc電有中性區架咩？

我覺得係攝電
好似閃親都係接駁位黎

落雨令濕度高咗變得比較導電
一過接駁位就會攝電

我估大約係咁掛

呀係喎，講錯
過龍蝦位呀

咁就乖啦（摸摸頭）

上個post我有解答過
過龍蝦如果full power架車會大力扯電
咁就會出現以上情況

龍蝦係insulator 其實係方便維修電纜嘅同事而設，
理論上係中性區唔過電嘅，
如果列車以full power嘅情況下通過呢隻蝦嘅話，
就等同將大量嘅電流扯向一個絕緣體到，
巨大嘅電壓差加能量就會做成「閃電」（spark）咁嘅情況，最壞嘅情況可以整壞部車，
有時候如果你地搭車忽然架車跳一嘢然後全車點晒你就知咩事。

其實仲有另外一個情況可以見到呢個情況，
就係電纜同集電弓嘅位置有一段距離，
呢啲我地就叫arcing
呢個情況少見啲。

做咩啫你。

學理啫

入黎做車長係咪有理科底會好D
聽到電學已經唔明

利申: 文科仔

電學什麼 根本唔想識
利申 無理科底

商理科

半itdog
汪!

聽得明
理科毒丁

電弧

唔洗識，聽完知道就得
輕鐵嘅理論係：唔洗知點解，最緊要知點做。

媽呀，十幾年的問題終於知答案了。thx all.

做咩有啲地方多左啲白色石仔？
係咪天榮用淨個啲黎？

石仔我地叫道渣，
係有壓實軌道嘅路基，軌枕，防止移位同少少滅聲嘅功效（好似賣藥咁⋯⋯）
呢啲石仔會隨著風化，雨水嘅侵蝕而自然流失。

所以要定期補充，
你見到白色嗰啲就係新加落去嘅石仔。

講得啱，其實識來都冇乜用，好多時都係得個知字就算。

Don't touch my head

乘啦

如果唔係要讀書
我諗我APPLY左去見輕鐵司機
自己又鍾意一條毒撚揸車

如果我既話可能會apply技術猿
我唔想害人

說穿左點解我會入呢行

但會溝唔到囡

🎀：咪有我囉....
好似係

又🎀
此風不可長

人地有男朋友嫁喇
我見過 我真係見過

天水圍早更都有個樣宅宅地唔差嘅

天水圍係得個PA得㗎咋

不過下個禮拜三下午天湖站見識到大遷徙

有冇住天水圍的人去影黎睇下

早知o係天水圍西鐵等輕鐵果陣影得哥

你又知邊個係我

到時咪知

F or W?

咩係F/w

Pa f組定w組

網上apply左
幾耐到會通知

做車長定船長好？

鬼知咩⋯⋯

我嗰次等左幾日

車長好，
冇沉船變浮屍嘅風險

鐵達尼號

唔知架 見到兩個四眼車長係度吹水

有斷腳機會

樣樣都有風險

寧願斷腳都唔做浮屍

我無吹水呀

兩樣都不了

1) 晨咁早乜車都冇點返工
半夜收工又點走?
同埋會係站開車定去車廠開車?

2) 通常返幾多個鐘?

3) in個陣會問咩
written test又會test啲咩

1. 有校巴㗎嘛，近嘅咪行番工囉。

2.6-8

3. In嗰陣叫你自我介紹下，問下你點解會入來做，畀啲情境題你。

筆試咪4篇短嘅英文閱讀理解加兩條數

校巴?
咁係邊度上車
收半夜都一樣?

有得book嘅，
可以揀上落車地點，
啲巴士佬會搞掂。

有咩事？

自己估下
唔自爆了

天湖站平時都唔多人

運動會？

嗚呀，原來真係平安福音中學！！！

係

命己玩

運動會瘋狂喺天耀叫人上705 918

收到電話
星期一written test

加油
歡迎進入無間地獄

走投無路
有頭髮邊個想做熾哥

成間學校都唔係得你一個驚乜

平安福音D囡囡好似都OK嫁喎

巴打識貨

唓 唔使去

705國產車

點入職？

搵到佢個招聘post
按指示做

舒唔舒服

我有兩個fd係你間中學教書

歡迎

四眼短袖?

我下晝五點幾先開工，
點會見到你

捕錯人

有點衝動想落去樓下兜圈

圖
早知留耐啲,見識下天TOWN

無論如何你地呢一世都唔會捉到我

好

唔好咁串,山水有相逢

ok,有幾ok啊

乜而家興純文字討論架

收幾點?

凌晨一點四

自拍擺上來睇過

命唔是咁玩咖

日日返學被binc

影晒所有後生男車長上黎
得哥keep住死口唔認我地都吹佢唔脹

後生四眼

呢個重任就交比你啦絲打

無乜機會再出圍城
等多一個月啦

第一科幾時開波？

好快

加油

你地慢慢

乖（摸摸頭）

學你

2017DSE
23/3西門speaking

加油吧學生們

考好個DSE
全部1的話連車長都做唔到

2x/x西英

不過,751拖卡

751差唔多部部都孖卡
絲打你講咗等於無講

一期拖卡LOL

一期拖卡都有好多，
你講左等於無講。

西門英才定聖西門呂明才？

105x

哈哈哈，
唔啱

係邊度，幾點見到呀

7點半左右,市中心果條路

你著咩衫先

真係估中左

今日有無上590

有

我見到有個人係可藝外面行過望住我，
仲要係女。
即刻望兩眼，
好似幾靚

wtf
真係你

係570停左3分鐘，
做埋廣播

黑長直，便服，黑色膠框眼鏡

我睇番時間先知你冇認錯人

無眼鏡
認錯人

我架車太快，
只係見到一下，
覺得係靚女。

順便腦補係眼鏡娘
眼鏡應該好襯你

失敗了

咩失敗？

好似認錯人

咁下次再認過囉

當我望佢既時候,佢又望返轉頭
wth

一定有啲唔妥

捕捉img

lm
四眼面癱車長
(好似係

見到對面1084@751係4 eyes

咁應該無認錯人，
下次試下係出面扔你電話號碼入來

你就面癱⋯⋯
我黑面啫

應該好難再遇到

呢個一定唔係我啦

哭哭

唔係成日經果條路

我會扔石頭

Btw 佢坐到好'寒'背

得哥有冇試過揸751係友愛開出黎個時唔記得轉番個車牌去天逸

唔記轉會點

唔好⋯⋯⋯⋯

乖啦

係咪冇機會啦

睇下再遇唔遇到
扔野上去難度好高

搵幾日落來屯門揸下車先

唔記得轉咪冇廣播囉⋯⋯
用自己把口做廣播先，
下個站攪番正個牌囉
唔記得都還好，
最怕攪錯牌。

我兩樣都未試過，
開之前一定會對料。

想見你

Me too
I want to see tak ko

仲以為上次見到冇轉牌果個係你

係咪你提番個師兄

你地終於都相遇啦
都話絲打係靚女黎架啦

究竟得哥同vian咩關係

得哥唔好起我底

邊度起到，
我冇咁神通廣大

捉與被捉嘅關係

好多人捉你啊得哥

頭先1019@761P果把聲

KEY社fans?

おとさか あゆみ先係王道
請認清妹控

友利奈緒美美噠

雖然妹妹太正,但不要弄壞她

你係唔係雙馬尾嘅先

做乜無啦啦改名⋯⋯
又入錯post派膠

-此人太柒-
-柒到要挖個窿匿埋-

捕唔到failed

捕既心態唔好咁強求志在捕到
要順應天意

你真係好得意

咁容易見到咩

眼殘咯

得哥，架車做咩剷左入去Ｂ

司機係唔係掛住捕你

話易唔易話難唔難

嗰陣我食緊飯
唔知喎

你咪見過我一次囉

點睇美食車

巴打開唔開751

輕鐵入面成日都見到有人開餐，
我地本身就係美食車

唔係日日都有得開

咁長車程
唔開餐點得

乖，搵日哥哥陪你搭車

癡漢電車

999

冷靜

冷靜報警

你繼續捕捉他啦

Vian已經放棄左

不要報警

還未放棄

元朗公園果間

我都係

到時同一組做就搞笑

唔會,你唔會遇到我

唔係同一日考

以前會考都試過去呢間

以前我家姐都係，呢家又輪到我

無所謂啦，考試啫

有排捱

無事嘅

仲要去山卡啦咁遠考
考完主科大概可以輕鬆啲

加油，盡左力就得

呢幾日唔洗擒
可以抖下

做乜變左校園台
BTW, PA要CUT人手

慘了

ON9高層

點解？

要行新制大重組
同埋PA又少左機會同司機直接交流, 除左有失物都唔會搵你地

想問吓點解 VICOS-LIO 仲用緊，新 radio 唔是用緊差唔多十年

仲用到咪用⋯⋯
要翻新唔洗錢呀⋯⋯

人生⋯⋯

慘

我就冇咩野, 但班C9就陰公豬囉

老實講，如果有新機用嘅話，
我寧願佢跟新車來

後生果啲 仲有無機會入黎做PT

得哥呢幾日都放假？

放四日

你上網望下MTR有冇請SA或PA, 你考完個DSE試下入黎做囉

考完dse未夠18
7月尾先夠

18

我星期三四就會出動

星期四,五
捕751

聽日再戰圍城
可惜啊 捕唔到

佢放四日喎，即係放埋聽日

唔係

好唔符合本公司哲學

用又要用兩套機，整又要整兩套

哎，我成日開車前都話搞搞部機㗎⋯⋯⋯⋯

係星期六日一二

來邊度，我來見你

晏就新北江

！！！！！！

依家就去

新北江咁大,又成個迷宮咁
點搵到

有幾大都係樓上一條直路過

因為套特差radio真係特差

catch me 黑色銀包
新天地果邊

麵包舖果邊 顆顆

小食店

新北江困獸鬥

綠色書包

yup

Caught

貢茶

匿埋先
b45附近

我走先

88

係邊呀

意大利餐廳附近

佢好似無摘頭髮

煮八 附近

搵到未啊

依家返返去好呢，好想見的德仔真面目

四點九 b12範圍見

不如你講鋪頭名啦
我住喺到10幾年都唔知邊個Number打邊個Number

捉到記得影相喎

sorry 啊
445 寫煮8見

如果你頭先見到有個人咩着黑色背囊，戴眼鏡。咁嗰個人就係我

見唔到

我返咗屋企啦

得哥住開邊度
我住天盛

呢個POST已經痴左線
變左捉捕POST

我都係咁話

天瑞

見到vian啦，
多謝綠色背囊情報，
真係好大個

問題係，點解會自己一個

見唔到你既

我如風一般掠過便走了

你仲未走？

未

搞咩呀

補習

補勵志

偏偏我見唔到

陰公豬喎

唔好扭計，乖

係有啲慘嘅
絲打嘅樣有啲頹

一直頹開

讀書壓力太大，
人際關係不佳

巴打在哪

已經不在北江

巴打讀咩中學

有緣再見了

DSE再見

緣份唉
返去屯門啦

呂明才

都係深潛算

啲假係點放
一個月揀幾日

佢編畀你，你冇得揀，只可以執

下次同你食飯啦

搵日先啦

我又要食

一齊囉

得閒我又捕你

你地真係好得閒

我就真係想睇下點喇

小鳥醬
返屋企溫書啦

等我整多兩隻寵愛先啦

得哥我又要問入職問題
其實本人住市區
係咪無咁易入嚟做LRT車長
利申:住鐵路沿線+唔介意長途跋涉返工

我地有同事都係住市區，
所以你要對我地嘅路線要有一定程度嘅認識，
最好你入來坐下車，睇下路線圖先。

你又來捕？

變圍捕post

呢到好危險, 都係留係屋企好D

我有時都入下嚟搭
用全日通好抵玩

有時間睇下港鐵附例，我地系統嘅歷史，幫到手㗎

成班痴線

唔癡線
不知幾正常

又想請教吓各位師兄呢 ...

你地車上面果 12 個特別廣播呢，Peak Message 同 Route Reform 果個是咪普通人將個 Live 錄咗落去就算

因為之前 Trial 過嘅新 PA 到依家都未用，應該唔會係新聲嚟 ?

係錄音來，都唔新啦，由細聽到我而家入職都仲係呢幾段

係唔係有啲站有多過一塊月台顯示屏？
之前見到頌富站有兩塊痴埋一齊

圍城同臀門人待好唔同啊

係，安定1號月台都有兩塊

其實都係知道嗰啲站會比較繁忙先咁set

都係得頌富同安定（友愛）站先有咁既情況？？

我記得係有叫你注意衛生
唔知嗰個姐姐而家走咗未呢

Google 莫蒨茹

有咩

好似天水圍啲車仲密過屯門咁
走左班車等2-3分鐘就得

唔係佢黎架，莫小姐係請小心車門

天水圍得四條線
屯門有8條
（包埋751）

安定同新屯中果邊
每邊最盡3-4條線

屯門係4條
元朗係3條
天水圍4條

但實際....

實際都係，我無呃你

係係

751，761p，705，706 天水圍線
610，615，614 元朗線
505，507，615p，614p 屯門線
夾埋繁忙時間751p，總共12條線

屯門同圍城差唔多

痴線無追post一日變咗大追捕

你想做去追捕果個人定係被追捕果個人

輕鐵問題都可以開到第三，真係好癲

做追捕無誤

你唔數隻電兔

咁依家係追捕vian定得哥

Not me 顆顆

兩個都追捕好似好玩啲

唔好捕我
我唔關事
要捕就捕得哥

講真住得元屯天要見面其實唔難

好似係

電兔呢啲就算啦

捕vian啦

我唔好捕咖
當然捕你啦

得哥今日揸個架車咩行車編號

今日放假

明天再捕

點睇港鐵個記招？

佢放個4連環今日最後一日假
聽日我地同佢都一齊開工啦

電兔唔係兔啊？！

咩係電兔

+1

好勉強喎⋯⋯

你地唔需要知

特別班次

原來是咁

其實我估下

唓

聽晚繼續擒巴打

咩係電兔啊得哥
我問你答

其中一個特別班次嘅花名，
至於個特別班次係乜，
你地唔需要知

呢個時候就要出動偉大嘅Google

電兔=detour
Vian幫幫手

用糕糕搵電兔意思

係賽狗既用具

會唔會呀， Route Reform 話轉行 507 綫個安排應該呢幾年至有

我想問呢一段錄音係幾時開始補
乘客如需嘔吐時，請使用嘔吐袋，並棄置於月台嘅垃圾收集箱內，多謝合作。Your attention ...

鐵膠寫嘅野有無需要信

唔好信晒就得

Google 都唔一定準嘅

Route reform嗰段我未試過播，
用口講仲快

呢個唔知喎⋯⋯⋯⋯
月台廣播來㗎喎⋯⋯

Vian考左speaking 未

星期一筆試應該pass左
即日收到通知叫我下星期三 interview
有咩要注意

我報左3次so
淨係得第一次網上申請有email reply
第2 3次用實體信 但完全冇消息
點解會咁

佢工作要一年經驗(兼職計唔計？)

利申16fg 以前有兼職開 上一份做左有10個月到

執番靚仔個樣，

有心理準備佢會叫你用英文一分鐘介紹自己。

留意下輕鐵最近啲意外，
你係車長會點處理。

有情境題，熟下輕鐵個系統同周邊嘅接駁巴士。

其他你當係傾下計就得。

兼職其實理論上都計，
不如你認真搵番全職做一年半載先

why not both

情況一發不可收拾

會唔會係咁

唔知而家邊個見
以前就會問啲答邊個都啱，又答邊個都啱嘅問題
又會問下啲樣樣都好急，問你處理邊樣先嘅問題

千萬唔好懶醒第一句就答其中一樣，因為乜乜乜
最好嘅答案係聽候控制中心指示，當佢無指示又或者指示唔切係先俾其他答案
除左指示優先淨低就係安全，所以你嘅答案第一時間就應該係安全
邊個同安全有關就答邊個，即係例如有個客投訴、又有個客跌親就一定係照顧整親果個先。

呢個post極危險

全職有10個月

其實你地講嘅重鐵係咩？

西鐵地鐵火車個D都叫重鐵

就快係所有有留過言既巴絲都比人追捕

記得試過番緊工個陣疑似比人影相
幾驚係呢到見到我個樣

你諗多左

成個post啲人係癡線

包埋得哥

見住條友舉起部電話鏡頭對住我, 之後仲見到個MOON影相MODE黎
仲試過有條女問我幾點放工住邊, 心諗都痴撚線
做PA真係會遇到好多奇人奇事, 想知更多再講

利申: 唔係FF, 真人真事

條女美極?

唔係肥婆 但唔係靚女囉

溝你

唔係輕嘅就係重

唔知, 但之後就冇見過佢出現

可能佢想入職

走後門

前提係要過到HR果關

走機師巴打後門

個情況就好似問得哥住邊幾點放工一樣

好似係

唔洗幾耐就會有更多車長入黎留言提供得哥情報

謝謝

如果我想做西鐵個邊有咩要留意

唔好講你有車牌

事實我都冇車牌

師兄揸緊咩線

賣隊友

不要問 身邊好多鬼

問親都答只限得哥

搵得哥

咁輕鐵一定無行

輕鐵一定要有車牌先做得

大家冷靜啲

好冷靜
你冷靜啲

你受歡迎

其實我想揸重鐵多啲

ching你係重鐵?

啲問卷狗連西鐵站都唔放過，直頭入左去站入面

填問卷呢
填啲你最憎既人電話number

利申 無機會填

果啲係sa管(好似

佢地申請左係港鐵公司範圍做
站長都管唔到

佢都係輕鐵

都去見囉

不了⋯⋯

不什麼
捕你好啲

我都會被人捕

你係自願被人捕

唔係囉

你睇 鬼啊

放心喎，無人對你有興趣

Vian 不要扮了

無啊#

今天真是好嬲

聽日究極。真lastday

咩事⋯⋯

有個八婆晨早流流撩起我把火

圍捕行動

碰上查飛

好暗
睇唔到對面司機

你啲同學定老師？

唔係車到喎我。

同學

美極定靚女

點得罪你？

一定唔係靚女

總之係IPAD八婆

叫我咪扮晒野喎

條友都鳩鳩地
寫多個POINT都唔得

More

出黎寫兩個
想寫多個都唔得咩

1046@706
個4又幾handsome

同佢地不和

不和開啦
呢家黑住面咁返學

廢事又返到唔開心

黑黑的?

好暗睇唔清楚

上次都算係暗,睇唔清楚

幾秒快速閃過好難睇清

佢而家揸緊車
Find the profitability of riding LRT which drivers by 得哥

圖

唔敢影相

完啦好嗎⋯⋯

炸死佢地班仆街！

頭先嗰個真係得仔

唔係我來，我冇揸706

做乜啫你

好快真係唔得閑去捕

你揀咗捨不得定求不得
EAA

採呢啲人都有味
唔理佢就可以

咩意義

其實我仲未考

DES其實最辛苦都係個一星期連續考主科
有咩慘得過當年我考地理係4月最後一日考, 見到其他人考晒周圍去玩我仲要抽時間溫書 雖然我都頂唔順引誘同班FD用左個幾星期爆左一隻GAME

廢事變左校園台, 問番D輕鐵的野先

得哥你地收車返廠個陣有冇特定路線咁行?
同埋我個FD話部1126做乜成日做拖卡....未見過佢單拖咁行

同埋1115同1125拖埋1pair

有，入一個冧把
無論你係邊個位，佢都有辦法番到廠。

咁佢係編左拖卡嘅話就拖卡㗎啦

原來係咁

咁咪好
有好多時間溫

一有我出現，整個post都充滿了水份，唔好理變咩咩台😉😉

我以前phy都係等到天荒地老

我果兩科都天荒地老

我CE嗰陣剩係溫chem一科，
其餘時間用晒去玩

我最唔鍾意chem

Vian 考完
今日嗰啲好鬼難
Btw 頭先等K巴返屋企都有問卷狗煩住晒

當年我係化學小王子。

祝君好運

未

其實我5月考

哈哈哈

想當年中三用英文讀化學個單元。。。。炒哂

啲gag好爛
下次將得哥笑話集扔晒落路軌

咩呀，
我真係化學小王子來㗎

呢份工會唔會好大壓力

咁我咪ict女王

ICT有囡讀咁好
我讀個陣全男班

一班３個（包埋我）另一班一個
樣就

唔通你係我朋友
但佢做緊護士架喎

幫得哥答, 要成日留意路面情況, 元屯天又多痴線佬麻煩客
比起重鐵個邊壓力大好多

仲有機會被人追捕起底

淨係追捕得哥,其他人無興趣

化學小王子
除左dum係路軌，仲要塞滿成個駕駛艙

沿751條路軌咁扔就得咖

天瑞要擺滿成個月台

唔會，
慣左就會自動導航，
最緊要唔心急，

畀人捕嗰啲就捕到先算

女王陛下

真係痴左線⋯⋯

其實得個選修單元勁小小

唔關我事

都有嘢勁呀

唔夠你勁
化學小王子🤗🤗

我呢啲係化學白痴，聽到瞓左
同埋班友只係海軍鬥水兵

原來開咗3 lm

咁phy呢

讀得最好應該係phy單元
份卷合格但計埋平時分 炒晒

但又報左i大n展

做咩喎
見2 1001咗 又見唔到3 以為完咗
呢半個月冇哂樂趣

無啦啦見到有3
已經追完po

留名一齊吹水啦

好快就去到4

之前有喺度吹過水

唉,重鐵又過左一個
做咩咁睇唔開

仲要係人地繁忙時間...

睇D人係咁屌仲快速唔加閘門真心笑而不語
要跳的有閘門都可以有方法跳到

東鐵好難加..

回想當年坑尾果單,我都在場
驚心動魄

坑尾個單係咩, 唔太記得...

過唔到年
甩頭

好似09年嘅事
12月31號
夜晚仲有幾個鐘就一月一號

其實輕鐵有好多典故同歷史意外背景
除非鐵膠或者職員,唔係嘅話好少人留意

真係無留意

無傳媒煲大佢啲人係唔識驚

我諗未必會開4

可惜啊

得哥怕左你先唔開4咋

唔好咁啦

相聚有時散亦有時

好好珍惜剩低呢百零個comment位

有緣751見

做咩啫你，唔通開到10咩⋯⋯

留返聯絡方法都好啦(誤

vian扮明想溝你呀得哥
仲唔去馬

捕獲你

開到五啦

送上門

如果有tg嘅話可以私底下傾下計

開個tg group

其實主要因為都冇乜嘢好問所以先會唔再開，望大家見諒

唔緊要啦

當然有tg 但唔係成日開

👌👋👋👋

就開到20

而家變咗 做咗輕鐵車長半年,一齊吹水(同捕捉得哥)

得哥今日706/5

屌 … 614P / 615P 又話重組，但依家又要改咗 timetable 先

改左Duty sheet 先啫⋯⋯

咪又係咁做⋯⋯

頭先505

喂，咁交換telegram啦

得哥我仲想問下on9問題,
如果in完車長佢地有offer,
會唔會好似巴士車長咁要俾查牌紙,
或者仲駛唔駛交/申請其他文件俾佢地check?

你竟然今日揸505
我都係無緣見得哥

今朝搭咗505
係咪日頭冇乜機會見到得哥
好少夜晚搭輕鐵

連續兩日見到個揸751好yo既
戴cap帽既

唔怪得捕唔到啦

屌又話重組，但依家又走去郁 614P / 615P 個時間，係重就一次過攪掂佢地啦

直情郁啦,果2條線好雞肋

今次 709 表有啲野聽落幾吸引

無，我長夜

唔洗，佢真係問你攞嘅話你畀駕駛執照佢睇就得

揸落先知嘅

我知邊個

話時話得哥係咪一早就收到風
安定1台遲下乜number的車都停晒係最前面個位
朝早好似實行緊

tg非用用戶名

我嗰個

我果個都係

利申轉左id

你姓陳

撈

CHY
好似同我同學嘅簡寫，不過佢黎男仔

我都有個中學同學簡寫叫CHY

試行啫，
我都唔知係咪會長期落實⋯⋯

開個TG GP啦
黎緊好多野問呀

apply左重鐵
星期三IN
聽隔離站長POST講唔易IN咁

我輕鐵幫唔到你咁多㗎喎

差唔多姐
到時得左大家交流下

長期落實就一定逼爆第一卡個位

後面啲位都無用

仲有得加車行?

夠咖
利申9UP

614P 1020 好似係

得哥已經潛左水

係度

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
唔係

615孤兒仔

係喎, 615冇份加車
但真係夠車夠司機用? 定係第二到調車?

其實615客量同另外兩條比係咪特別差

覺得615/615p/610嘅冷氣特別凍
可能我搭嘅時候人唔多!?

幾時重組姐

樓主講野好q
下次放補課捕捉你

Q在那

等⋯⋯寂寞到夜深⋯⋯

唔覺，司機房仲凍

點勼我會吸引到咁多呢啲人

凍到要開窗通風
係咪有二期車司機個冷氣出風位整左舊野擋出風

唔知你呢

凍我會閂窗⋯⋯

咩啫

唔好嬲豬啦，最多我哋成班巴打絲打一齊捕你

得哥fans club

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
點解會變成咁㗎⋯⋯

唔知呢

幾時開個telegram fans club

表示支持

今朝見到架614p 係270/1個
月台泊左505/507個位

朝早試行泊晒係最前
好似4月中到夜晚先會泊埋前面

屌 自膠睇錯
614p泊錯位 有d司機會再開車泊番係前面

成日發生？

尋日搭705既時候諗到一個問題
車長會喺天水圍站交更
一程705就大概30分鐘
咁係咪代表車長有30分鐘既休息時間？

如果上面係岩既
咁揸唔同線咪有唔同既休息時間？
好似751就45分鐘一程
（雖然呢個可能性有啲低 ）

定係同線唔同車？
姐係每次休息之後就會揸唔同車
例：小休15分鐘就去接兩架班次之後既列車

唔係成日發生
但試過有d揸505 507的司機加速埋站停唔切直接係614個位上落 結果我地d pa要狂叫d人行上去上
結果比人屌
停錯位我地要抄車牌嫁

麻煩到大家留低你嘅ID

唔記錄抄低個no
淨係知朝早9:30~1000左右
架614p係國剷車
嚇死寶寶了

梗係唔係啦
咁抖法我地有1000個司機都唔掂

夠啦

唔捕你了
乖

想知泊錯位後果會係點

我想睇一次，一次唔多㗎

一次就夠

反正我也不需要捕

繼續每日做運動
有埋tg

我冇佢tg，我都想同你哋吹下水

頂多咪休息一班車個時間

如果得一班車既時間咪好慘
仲要有時候列車遲到早到

唔慘㗎，
最慘係冇得抖

870/1000

動物台MODE 套野完左好空虛

點睇偷入路軌班人

開始唔捨得

等我推爆佢

今日晏就龍門站有個15歲囡囡唔撚睇路比輕鐵撞
雖然意外唔係人人都想, 但唔該睇清楚路面先好過馬路啦
撞親人個位師兄會點算
BTW, 又要搵人企一星期過路處喇

想知有冇司機試過停站嗰陣"過走"(停唔切頭門過埋月台嗰隻) 如果咁嘅情況會點處理 係咪要通知咗控制中心先可以向後退

google車長諗住prepare下見工啲野
發現個咁既post
好大怨氣

我正氣積極啫

冇事嘅，放心啦

唔好向後行，
通知左控制中心攞左授權之後
鎖頭門然後用另外一種方式畀乘客上落

唔理佢地，唔好搞到我就得

係咪想開tg group

我反而之前睇新聞見過啊，話架610喺大棠路未入晒全車就開門，輕鐵就係兩卡嘅，以為自己揸緊一卡

呢個係咸豐年前嘅舊聞

想問樓主 輕鐵有無執更集團??

今日706搞咩
一到輕鐵站睇 個pids冇車嘅

Mj3、Mn21、Jn B 話拆果啲 fixed signal 係乜野嚟

有幾咸豐

有,好多老細

有，大把老細

嗰啲係Repeater，根本一啲意義都冇，所以先叫拆。

你漏左個位，S

遲過9分鐘嘅話PIDS係無顯示嘅

同依家喺連登一樣暱名討論有咩分別

咁我唔開4啦嘛

謝巴打

今朝喺天瑞壞咗車，要 coup 車車

number 1 定 number 2 track 點分要問得巴同其他巴

黎間西公司，早走早著啦。

只可以話上面高登個車佬 post 講嘅野全部屬實

900了
距離完也不遠

上班時間? 返幾多日

6-8個鐘

最長翻六日（以星期一至日計）

北上1 南下2

佢地車費來講係西。

其他嘢暫時未睇到

又少左個要追既post
同埋要追既車長

原來同 running lines 一樣

真係輕鐵都係鐵路

得哥ig

910

有冇呀。好嘢係要開心分享架
仲有tg group

人類總要犯上同樣的錯誤

唔識搞tg group

已開，有興趣自入

屌你地有冇陪訓
成日揸到chok下chok下

已入

有時chok唔係我地控制得到⋯⋯

有時係架車嘅setting 搞到咁

我就一定keep住smooth咁停
其他人點做，我控制唔到

Joint

入咗

團呢

有冇得自己揀時間 例如只返早更
定係人地編排？

人地編，可以揾人執
執唔執到就睇你識唔識人/有冇關係牙力

你可以嗌組頭執
當然筍更係組頭拎左先
然後就係組頭啲老友同大師兄多數行先
由於極早極夜有津貼會多啲錢
所以比較搶手,淨幾多你自己諗啦,唔會無,不過要排隊

唔執就自己一期早一期中一期夜一期九五咁返
我就唔執嘅

一開咗tg就無晒人....

咪係囉

輕輕推一推先

無人理

Light Rail TCap Training 洗唔洗考defect handling

要，不過係一個獨立course

推

拉

934又推

有冇撞過人？

4月11 電腦TEST同BC

講明去做重鐵

市區線

最緊要啱自己

巴打，interview 會問啲咩㗎

最緊答到有安全 意識就得

中英文對答咁

係咪自我介紹就英文
其他就中文？

係

hr見我英文太廢
自我介紹完就用中文

問題方面
工作內容相關
情景題
車遇到突發會點處理
遇到工作範圍以外既事又會點處理
黎黎去去都係通知上面再通知搭客

輕鐵點轉彎？

路軌導航

凈係加減速就得？

人少少，推返上來

1

今日搭751見到係天水圍交更

我冇番工喎

見唔到得哥添

今日有

輕輕一推

2

3

4

6

都唔係住嗰邊 唔會日日入去啦

咁又係呀，唔好為入而入，浪費大好人生

1001